[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-c40e8cd1})
# usergroup.create

[comment]: # ({/new-c40e8cd1})

[comment]: # ({new-c74b5711})
### Описание

`объект usergroup.create(объект/массив ГруппыПользователей)`

Этот метод позволяет создавать новые группы пользователей.

[comment]: # ({/new-c74b5711})

[comment]: # ({new-3b20a75b})
### Параметры

`(объект/массив)` Создаваемые группы пользователей.

В дополнение к [стандартным свойствам группы
пользователей](object#группа_пользователей), этот метод принимает
следующие параметры.

|Параметр|Тип|Описание|
|----------------|------|----------------|
|rights|объект/массив|Назначаемые права доступа на группу.|
|tag\_filters|массив|Права доступа на основе тегов, которые назначаются на группу|
|userids|строка/массив|ID добавляемых пользователей в группу пользователей.|

[comment]: # ({/new-3b20a75b})

[comment]: # ({new-19e4f0cc})
### Возвращаемые значения

`(объект)` Возвращает объект, который содержит ID созданных групп
пользователей под свойством `usrgrpids`. Порядок возвращаемых ID
совпадает с порядком переданных групп пользователей.

[comment]: # ({/new-19e4f0cc})

[comment]: # ({new-b41637d2})
### Примеры

[comment]: # ({/new-b41637d2})

[comment]: # ({new-61abd39a})
#### Создание групп пользователей

Создание группы пользователей, которая запрещает доступ к группе узлов
сети "2", и добавляет к себе пользователя.

Запрос:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "method": "usergroup.create",
    "params": {
        "name": "Operation managers",
        "rights": {
            "permission": 0,
            "id": "2"
        },
        "userids": "12"
    },
    "auth": "038e1d7b1735c6a5436ee9eae095879e",
    "id": 1
}
```

Ответ:

``` {.java}
{
    "jsonrpc": "2.0",
    "result": {
        "usrgrpids": [
            "20"
        ]
    },
    "id": 1
}
```

[comment]: # ({/new-61abd39a})

[comment]: # ({new-d5c7ed4f})
### Смотрите также

-   [Права доступа](object#права_доступа)

[comment]: # ({/new-d5c7ed4f})

[comment]: # ({new-2d7f8c71})
### Исходный код

CUserGroup::create() в
*frontends/php/include/classes/api/services/CUserGroup.php*.

[comment]: # ({/new-2d7f8c71})
